Title: Crumble aux pommes
Date: 2010-12-03 10:20
Category: Dessert
Inspiration: Recette familiale
Tags: Dessert,Fruits,Classique
Preparation: 30 min
Cuisson: 1 h
Prix: €
Difficulte: Facile

# Ingrédients

- 1 Kg de pommes à cuire type Boskoop
- 2 × 60 g de sucre
- 2 cuillers à café de jus d'orange
- 180 g de farine
- 90 g de beurre salé mou

# Instructions

Préchauffez le four à 145 °C.

Épluchez et détaillez les pommes.
Faites-lez cuire dans un fait-tout avec le jus d'orange et 60 g de sucre jusqu'à ce qu'elles commencent à ramollir.

Mélangez dans un saladier la farine, le beurre et 60 g de sucre afin d'obtenir un sable grossier.

Disposez dans un plat à four les pommes, puis couvrez avec le sable.

Enfournez 45 minutes.

Vous pouvez servir le crumble encore chaud surmonté d'une boule de glace à la vanille.
